台灣充滿共諜 台前國防副部長林中斌：「點穴戰」中國72小時拿下台灣

島內充滿共諜 林中斌：「點穴戰」中國72小時拿下台灣
2017年01月17日 22:34

中共軍機、遼寧艦繞台引起兩岸緊張；前國防副部長、前陸委會副主委林中斌認為，北京相當高明，保留解釋空間，就算真要武統也會在72小時內拿下台灣，作到「不流血」的程度；美國面對台海議題也難再有作為，總統當選人川普更曾在中國人面前失去面子和自尊，「強硬只是談判籌碼。」

林中斌日前接受中國官媒《環球時報》採訪，針對中共軍機和遼寧艦繞台一事，稱讚北京「非常高明」。他解釋，這些舉動主要是向台獨施壓，卻又保留空間解釋意圖，這些行動未來會是常態，中國目前有能力衝過第一島鏈，第二島鏈「說不定就過了」；另外，台灣缺少軍事資本，武器來源又受到限制，儘管雄三導彈還不錯，頂多只能作到局部打擊、戰術嚇阻。

如果真有武統的一天，林中斌認為，可以回到毛澤東說的「空優與內應」，但是現在前者可以替代為「點穴戰」，利用網路、電子作戰或電磁脈衝等手段，不見血地癱瘓指揮系統，「只有48小時或72小時的差別」；至於「內應」，耕耘已久、布點已成，真要動手也不需把台灣打得稀巴爛。

林中斌認為，美國也不可能像1996年那樣派來兩艘航母，尤其是中國針對航母戰鬥群作的努力，一是東風21D，打軍艦，二是潛艇發射的巡航導彈，對付航母和周圍艦艇；另外，從俄羅斯買的「現代級」驅逐艦上配有日炙導彈（北約代號Sunburn），也是打船的。他強調，美國考慮再三就會放棄的，甚至不需考慮。

林中斌接著分析川普時代下的兩岸關係，他表示，川普個性反覆，而且與中國有著「愛恨情結」；川普對中國生意相當有興趣，申請80個商標獲得72個，也曾在去年1月和5月講過「我愛中國人」。從來沒有總統候選人這樣表態，但是他又說要對中國商品課徵45%的關稅。

林中斌解釋這項矛盾，川普1994年破產，只有華人幫助他，特別是香港新世界發展集團主席鄭家純和瑞安集團董事長羅康瑞；儘管會面時要飛到香港、輸了高爾夫球、吃下討厭的中國菜、使用不稱手的筷子、被魚眼睛對著，但是他只能忍。這些不愉快導致川普認為在中國人那裡失了面子和自尊。

▼馬雲承諾將創造百萬個工作機會。

林中斌強調，川普的強硬只是談判籌碼，北京也很有技巧地回應，阿里巴巴集團主席馬雲承諾增加100萬個機會，萬達集團董事長王健林也要去，「所以我不認為他會與中國為敵到底。」

至於台灣人對於和平統一的看法為何？林中斌表示，台灣內部的想法正在轉變中。這和民進黨執政有關，中間選民和部分綠色支持者開始對蔡英文失望；台灣也有人私下表示「說不定統一還好一點」。不過，他強調，這不能與「中國意識」混為一談，自認為台灣人的數量確實越來越多，這兩種民調性質不同，不可混淆。

似飛機文多d

林中斌（英語：Lin Chong-pin，1942年5月7日－），生於中國雲南昆明，祖籍廣東新會，曾任中華民國國防部文職的軍政副部長。

但曾任民進黨扁政府國防部軍政副部長，研究中國人民解放軍、國際關係與兩岸關係的專家，現為退休教授。

呢位林生可能就係頭號共諜

前國防部副部長林中斌： 兩岸和平統一的可能 絕對存在！

近日不停發表飛機文

好心支那就打少陣飛機啦

即係係香港令侵憎中國
只要香港同中國脫離關係
侵侵就會針對香港而同中國友好

根本就一堆共諜

明明台灣最大危險因撚 支那 越來越強
台灣個兵役制都可以越縮越短

縮到4個月 黃竹坑匪學堂 都隨時長過佢

因為佢都係共諜之一

打完控制到咩

On9臺灣 殺到埋身都唔撚知

咪係 支那個問題唔係有冇能力 攻陷台灣
而係攻陷之後 點控制 同 國際社會(美國)比唔比你控制

南韓夠可以攻陷北韓啦
但兩敗俱傷既情況下 南韓係唔會願意咁做一樣